\chapter{Introdução}\label{sec:introducao}

A primeira vez que uma abreviatura é referenciada: \gls{lvm} e \gls{dns}. Esta é a segunda vez: \gls{lvm} e \gls{dns}.

Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Praesent consequat elementum augue. Pellentesque aliquet ligula lorem, vitae placerat sapien mattis sed. Nullam volutpat libero vitae tortor tempor cursus. Duis condimentum mi odio, eget suscipit nisi tincidunt eu. Aenean ultrices suscipit nisi, a scelerisque leo ornare vitae. Cras a velit rutrum, pulvinar metus eget, aliquam lectus. Pellentesque habitant morbi tristique senectus et netus et malesuada fames ac turpis egestas. Integer pulvinar vitae felis a venenatis. Proin eu nunc pellentesque leo posuere convallis eget eu sapien. Maecenas id gravida augue. Sed non lobortis lectus, et ullamcorper felis. Aliquam tempus tortor in ligula auctor porta.

Aliquam tincidunt ullamcorper lectus et lobortis. Proin aliquet volutpat lacinia. Nullam felis sem, blandit nec bibendum at, lobortis sed ligula. Quisque a turpis a risus scelerisque molestie. Donec eleifend ultricies arcu, ut ultrices mi volutpat vitae. Praesent bibendum est quis convallis tristique. Sed ultricies, justo quis facilisis cursus, dui dolor dignissim ante, id volutpat nulla velit et dolor. Ut viverra quis purus eget elementum. Nunc sodales bibendum dui in ullamcorper. Maecenas dapibus ligula nec lorem convallis dapibus. Donec vel arcu eget velit dapibus semper. Suspendisse interdum leo a purus interdum rutrum. Suspendisse potenti. Duis quis eros a eros ultrices mattis.

Praesent quis magna vel nibh varius tempor. Vivamus nec augue ligula. Vivamus auctor suscipit lectus, ac facilisis dui interdum sed. Aliquam laoreet mattis egestas. Fusce aliquet quis enim vitae consequat. Pellentesque mollis fermentum luctus. Integer faucibus sollicitudin turpis sit amet commodo. Quisque vehicula risus a est mattis, quis cursus magna aliquet. Donec felis purus, iaculis id pretium id, egestas et quam. Aenean id dolor sed nisl tempor aliquam. Mauris sollicitudin vel quam ut volutpat. Aliquam interdum, massa id aliquam aliquet, quam velit vehicula massa, eget hendrerit nisi diam in nulla.